《多維》轟習撕裂社會 稱遭曲解刪文

2018年12月05日

《多維》轟習撕裂社會 稱遭曲解刪文

習近平

立場親習近平的《多維月刊》，在12月號「極左撕裂中國習近平應負責任」的文章中，明確指摘習近平作為中共核心，對當下撕裂社會的極左思潮氾濫「必須進行自我檢討」；該文在網上刊出後引發海外輿論熱議，其後「多維」再刊文澄清，認為文章被「惡意曲解」。

于品海持有 立場親習

該文回顧了近期「民營經濟退場論」、重慶浙江高考「政治審查」以及浙江吹捧「楓橋經驗」時將習近平與毛澤東並列等「極左」思潮的出現，令外界批評者認為「習近平就是要成為毛澤東第二，就是要大權獨攬走回頭路」。

文章認為這種「妖風」的氾濫是源於習近平獨攬大權、中共「黨管一切」，指習從十八大至今「集黨政軍大權於一身」，令外界聯想「習近平就是要黃袍加身」。

而由民間到官方的領袖崇拜「大合唱」，將「人們的記憶拉回到毛時代」。文章質疑「定於一尊」的習近平「究竟是改革不徹底、不到位，還是習近平自己也被制度束縛失了判斷」。文章警告習近平如不「深刻反思」，將損害對他本人、中共以至政權的信任。

此文於昨天在網上先刪除了部份激烈批習近平言論，後再被徹底刪除。此時恰逢習近平出訪南美、「習特會」鎩羽而歸，這篇「批習」文引發了外界無限遐想。不過「多維」又在其網站解畫稱文章被「惡意曲解」成「公然逼宮」，其初衷是讓「中國真正的領導核心」習近平認清極左餘毒、擔負歷史責任。

「多維」自2009年被商人于品海收購後，一直自詡為中共「諍友」。其觀點對中共雖有褒貶，但直指習近平的批評則很罕見。

《多維月刊》

上一則
上一則
黨媒前高層撰文 籲習勿走不歸路

下一則
下一則
經濟峯會強調「三不變」汪洋轟台不配合

反了